<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>鲜花 &#8211; GGapa&#039;s website</title>
	<atom:link href="http://ggapa.net/category/%E9%B2%9C%E8%8A%B1/feed/?simply_static_page=4774" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://ggapa.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 15:45:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://ggapa.github.io/wp-content/uploads/2023/08/cropped-Untitled-32x32.png</url>
	<title>鲜花 &#8211; GGapa&#039;s website</title>
	<link>https://ggapa.github.io/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>鲜花</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2024/01/06/%e9%b2%9c%e8%8a%b1/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2024/01/06/%e9%b2%9c%e8%8a%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Jan 2024 10:55:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=1010</guid>

					<description><![CDATA[$$一$$ 银杏树的叶子开始掉落了。 光秃的银杏树披着寒霜的外衣，一切早已失去了往日的光泽，曾经历历在目的过往 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>$$一$$</p>
<p>银杏树的叶子开始掉落了。</p>
<p>光秃的银杏树披着寒霜的外衣，一切早已失去了往日的光泽，曾经历历在目的过往，如今已经伴随着漫天的银杏叶而消逝，唯余一个棕黑的轮廓和躺在地上的画板，供来去匆匆的人们观赏，亦或是供慢慢悠悠的学生玩乐。</p>
<p>教室中，一双手掠过灰色背景时留下的短暂残影，黑板上苍白的文字、千年来人类璀璨的结晶，在一涂一抹中变得模糊，最终消失，留下了深邃的黑。七零八落的白色粉笔头掉在黑灰色的地上，化作余烬一般的灰雪。我对上一节课的记忆随着漫天飞舞的灰雪埋葬。</p>
<p>记忆是人类最好的宝物，唯有消逝的痛苦与遗忘的悲哀才能激起潜藏于大脑深处的记忆，它就是沉入地底的宝藏，只有正确的时间和地点才能发现它的踪迹，爆发出人类顽强的斗志和磅礴的力量。</p>
<p>一个人忘记和不知道的事情有很多，在英语考试时我永远也想不出来这个单词的意思是什么，正在板书的老师永远也不会知道自己的身后发生着什么，一个动人的女同学也不会知道有多少双闪着光的眼睛正在偷偷的看她。</p>
<p>$$？$$</p>
<p>戛然而止，心如死灰。</p>
<hr />
<p>$$二$$</p>
<p>课间的时光越发的难熬了。</p>
<p>不知昔日的温暖去了哪里，剩下了一丝丝湿冷，就像在相框里静静的躺了半个世纪还受潮了的黑白照，残损破败，我毅然决定离开。</p>
<p>我觉得还是走廊上更加的适合我把，阳光透过一道道铁栏杆，艰难的来到走廊上去，被来来往往的人们切割开来，为这个阴冷的走廊带来了一点点光明，但放在整个走廊上却显得无能为力了。自私的阳光不愿意穿过那厚重的水泥构成的屋子，更不愿启迪水泥屋子里面的一个个灵魂，还欺软怕硬，只穿过了那虚无缥缈的空气，在一个个活生生的人面前却显得弱小无比，任由黑暗一直跟随着他们。</p>
<p>我来到了厕所。</p>
<p>厕所里也有光，但厕所里面的光是苍白的，甚至在门帘面前都是唯唯诺诺的，早就看门帘不顺眼了，用力的一踢，门帘重重的砸在墙上。</p>
<p>光消失了。</p>
<p>我不知道发生了什么，但现在留给我的只剩下黑暗了，我在那黑暗中上完了厕所，正准备走出门时看到一个人走了进来。</p>
<p>他同样也很疑惑，为什么厕所里被黑暗笼罩，接着他按了一下了门帘背后墙上的开关。</p>
<p>光回来了。</p>
<hr />
<p>$$三$$</p>
<p>再次回到教室中，上课铃再次被打响。门被打开，老师进来。人们的嘴上仿佛被贴上了胶布，想说点什么但又说不出来。老师的手在黑板上抽动，迎接我的会是天堂亦或者是地狱？</p>
<p>我直勾勾地看着黑板上苍白的文字，和我手上奋战了两个小时的收获，而现在是时候验证我这两个小时的劳作是不是合格的了。</p>
<p>不知为何，感觉老师板书的速度愈加缓慢了，他就不能写快一点吗？究竟是那刚性，毫无情感的方块文字还是弯弯曲曲的圆形文字能够更胜一筹呢？</p>
<p>很显然，方块文字赢了，但我选择的是圆形文字，为什么圆形文字中会有一个短小而精炼的横线呢？那分明就是为方块准备的标准，只有毫无人性的机器才喜欢死板的方块。</p>
<p>我输的彻彻底底，人生仿佛就像一场动态规划，但很不巧的是有人在设计我的时候把状态转移方程写错了。</p>
<p>-12</p>
<p>-4</p>
<p>可以说晚安了。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2024/01/06/%e9%b2%9c%e8%8a%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>机器</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/11/17/%e6%9c%ba%e5%99%a8/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/11/17/%e6%9c%ba%e5%99%a8/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 12:44:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=949</guid>

					<description><![CDATA[当我拿到这个机器之后，我就觉得它值得研究一下。我不停得捣鼓，惊奇的发现这个精妙复杂的机器居然只靠着一块小小的电 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>当我拿到这个机器之后，我就觉得它值得研究一下。我不停得捣鼓，惊奇的发现这个精妙复杂的机器居然只靠着一块小小的电池驱动的。可能是电池容量比较小的缘故吧，这个机器在白天使用后晚上就得充电，但是说明书上也没有告诉我该如何充，只能自己试一下了。</p>
<p>记录一：吃完晚饭后开始充电，次日吃早饭时停止充电。约 12 小时。<br />
结果：其上午功能受限，下午及晚上强制停用。<br />
—— 有意思，看来并不是充越久越好。</p>
<p>记录二：入睡前开始充电，次日起床后结束充电。约 8 小时。<br />
结果：其上午功能正常，下午部分功能受限，晚上功能正常。<br />
—— 还是有意思</p>
<p>记录三：次日凌晨开始充电，次日起床后结束充电。约 6 小时。<br />
结果：其全天均可正常工作。<br />
—— 看来我很快就能发现到底充多久的比较合适了。</p>
<p>记录四：入睡前开始充电，次日起床前结束充电，约 6 小时。<br />
结果：其上午可超频，下午及晚上功能受限。<br />
—— 看来充电时间也会影响该机器的运作。</p>
<p>记录五：不充电。<br />
结果：其上午处于低频工作状态，下午及晚上强制停用。<br />
—— 充电是必要的！</p>
<p>记录六：次日凌晨开始充电，次日起床后结束充电。约 6 小时。在白昼不使用，重复█天。<br />
结果：其无法启动，强制启动后[数据删除]。<br />
—— 只玩耍不学习，聪明的孩子也变傻。</p>
<p>在记录六之后我便没法再进行测试了，机器坏了，我也不知道如何修它，看来我不能用它来完成一些题目了。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/11/17/%e6%9c%ba%e5%99%a8/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>我们学习，我们交流，我们进步。</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e6%88%91%e4%bb%ac%e5%ad%a6%e4%b9%a0%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e4%ba%a4%e6%b5%81%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e8%bf%9b%e6%ad%a5%e3%80%82/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e6%88%91%e4%bb%ac%e5%ad%a6%e4%b9%a0%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e4%ba%a4%e6%b5%81%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e8%bf%9b%e6%ad%a5%e3%80%82/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 04:02:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=820</guid>

					<description><![CDATA[学生到如今已经学习了10年，只有最近的1年是有意义的。 所以，我们在将近9年中在干嘛？我们敷衍作业，在课堂上摸 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="yui-content">
<div id="wiki-tab-0-0">
<div class="content-panel standalone" style="font-family: Courier New, Courier, monospace; width: 575px; padding: 10px 30px; margin: 20px auto; background: url(http://scp-wiki.wdfiles.com/local--files/about-the-scp-foundation/bg-marble.png) repeat; text-shadow: 1px 1px 1px rgba(0,0,0,.25)">
<p><span style="font-size:130%;"><strong>学生到如今已经学习了10年，只有最近的1年是有意义的。</strong></span></p>
<p><span style="font-size:130%;">所以，我们在将近9年中在干嘛？我们敷衍作业，在课堂上摸鱼，畏惧那些我们不懂得的知识——那些关于压轴大题的解释，那些B卷填空，那些有魔力的计算错误。所以我们称他们为“毒瘤”和“地狱”，并向他们祈求正确和祈祷得分。</span></p>
<p><span style="font-size:130%;">之后，他们的难度在降低，我们的思维得到了提升。当我们恐惧的题目越来越少，我们开始更理智的看待考试。然而，不能解释的题目并没有消失，好像老师故意要表现出荒谬与不可思议一样。</span></p>
<p><span style="font-size:130%;"><strong>学生不能再生活在无知中。</strong>没有东西能教导我们，我们必须教导我们自己。</span></p>
<p><span style="font-size:130%;">当其他人在阳光下生活时，我们必须在阴影中和它们战斗，并防止它们残害更多无辜的学生，这样其他人才能生活在一个轻松的，普通的世界中。<br /><img decoding="async" src="http://scp-wiki.wdfiles.com/local--files/about-the-scp-foundation/scp-logo-signature.png" style="width: 63px; margin: 12px 15px 0 42px; float: left;" alt="scp-logo-signature.png" class="image"><br /><strong>我们学习，我们交流，我们进步。</strong></span></p>
<p><span style="font-size:130%;"><strong>— The Administrator</strong></span></p>
</div>
<p>遵循 CC-BY-NC 3.0协议</p></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e6%88%91%e4%bb%ac%e5%ad%a6%e4%b9%a0%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e4%ba%a4%e6%b5%81%ef%bc%8c%e6%88%91%e4%bb%ac%e8%bf%9b%e6%ad%a5%e3%80%82/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>闲谈</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e9%97%b2%e8%b0%88/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e9%97%b2%e8%b0%88/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 03:34:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=818</guid>

					<description><![CDATA[OI 圈是一个真的能让我感到归属感的圈子，是 OIer 的家。 先不说其他学科竞赛的模式是怎么样的，但在 OI [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>OI 圈是一个真的能让我感到归属感的圈子，是 OIer 的家。</p>
<p>先不说其他学科竞赛的模式是怎么样的，但在 OI 里，你所得到的任何一个学习资料都是靠 AFO 的 OIer  留下的遗产。一个个单调的知识点，一道道困难的题目。总能有一波又一波的人去发现新的方法，新的规律，并传承给后人。昔日的难题经过一批又一批人的努力如今可能已经变得非常简单。</p>
<p>我们拥有着网络，能够打破空间和时间上的限制，共享着学长、同学甚至是学弟的博客。从他们的经验中寻找自己的不足和遗漏并指出他们的错误。</p>
<p>我相信绝大部分 OIer 的作息都是异于常人的，我们在一个个深夜和屏幕面对来自五湖四海的同志们，兴奋的交流着自己的想法和经验。即使素不相识，能力有着千差万别，我们依然会无私的帮助每一个诚恳求助的陌生人，我们也会虚心的接受任何对我们有意义的经验。即使在同一片战场上争夺同一个荣耀，我们依然会想方设法的把自己宝贵的财富留给后人学习，推动这里的发展。</p>
<p>如果没有他，我可能一直都找不到我所热爱的事物，是他给了我一个前进的方向，和动力，但同时他就像我们的孩子，我们呵护着他，随他一起长大。如果没有他，我的青春是不完整的，他已经融进了我的血液里，成为了我不可分割的一部分。</p>
<p>——改编自 XYF(我昔日的战友)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/11/05/%e9%97%b2%e8%b0%88/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>运动会</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/10/28/%e8%bf%90%e5%8a%a8%e4%bc%9a/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/10/28/%e8%bf%90%e5%8a%a8%e4%bc%9a/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 07:40:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=711</guid>

					<description><![CDATA[Day 1 开幕式开着开着就下雨了，听老师说每年cd2z的运动会都要下雨，这么神奇的吗？ -2023/10/1 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Day 1</h1>
<p>开幕式开着开着就下雨了，听老师说每年cd2z的运动会都要下雨，这么神奇的吗？ -2023/10/19 08:20</p>
<p>好耶，雨停了，可以去参加开幕式了awa。    =2023/10/19 10:14</p>
<p>因为马上就要考 CSP 的缘故，没有去成</p>
<h1>Day 2</h1>
<p>没去成QAQ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/10/28/%e8%bf%90%e5%8a%a8%e4%bc%9a/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>记梦</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/10/18/%e8%ae%b0%e6%a2%a6/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/10/18/%e8%ae%b0%e6%a2%a6/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:44:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=708</guid>

					<description><![CDATA[2023.11.5 很久之前做的梦了，印象很清楚，做完那个梦白天难受了好久好久。 “我这一辈子过的实在是丰满啊 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>2023.11.5</p>
<p>很久之前做的梦了，印象很清楚，做完那个梦白天难受了好久好久。</p>
<p>“我这一辈子过的实在是丰满啊，我创造了无数财富，全市教学质量最好的高中，我的课可以卖出天价。但我累了，我想休息了……” Y 老师对我和小 X 说着这句话，Y 老师是我非常敬佩的老师，当初我为了拜他为师迈过了无数的艰难险阻，也认识了一个非常厉害的人小 X。他继续说“我没有孩子，我的事业谁来继承是一个问题，而你们两个是我最得意的学生，我也充分相信你们两个中的其中一个能够把我的事业继续发扬光大。”</p>
<p>嗯，是一个绝佳的机会，如果我继承了这个伟大的事业那我必定一辈子衣食无忧，但我真的继承得到吗？小 X 可比我优秀多了，他的文化课非常的好，这也是为什么 Y 老师会收他为徒。这个机会我要定了。</p>
<p>“你们两个在我的眼中都非常的出色，但是其中一个肯定会比另一个更加出色！”Y 老师说着别扭的普通话，俯下身子拿出了一堆卷子：“这里有一堆卷子，你别看他很多，其实只有四个题目，给你们四个小时，把它完成，谁的分高，谁就能继承我的事业”</p>
<p>考试开始了，我感觉有一点慌张，如果我赢了，我将得到我一辈子都花不完的财富，这对我一个高中生来说是非常厉害的了，我将会是第一个拥有者大量财产的高中生。到时候没有人能够嘲讽我，我是最厉害的。</p>
<p>题目感觉没有什么难的，这一点使我非常的奇怪，都没有考什么过于深奥的东西，只有一点最短路，初等数论，生成树。很快时间就到了，正好我也把卷子写完了。</p>
<p>回到班上，班主任问我怎么样，我说挺好的，应该没问题，接着就没有管我了，我就在班上度过了一节课，一下课我就去找 Y 老师，Y 老师把卷子给了我。就转头看向小 X，不再理我，我看了一眼我的分数和他的分数，相差太多了。</p>
<p>嗯，意料之中的事情，没有问题通过，有问题的人是我，我是错误的，小 X 的确比我优秀很多，但是我感觉我也没有错啊，有错的明明是他，我反复检查了这么多遍，却依然没有发现我的错误，这个卷子明明应该就是为我设计的啊！没有考什么综合性的内容。</p>
<p>但这就是这样子，我回到了班上，没想到 Y 老师居然还挨个挨个班宣传他的继承人，我感觉更难受了。</p>
<p>我冲出教室，去了 Y 老师办公室，去查看 std，将 std 提交，一个个红色的框框出现在眼前。</p>
<p>可能这就是命中注定吧，或许在当初我根本就不该迈过无数的艰难险阻，可能我现在还会舒服一些。</p>
<p>谁知道呢？</p>
<hr />
<p>2023.12.26</p>
<p>考完试，自信满满的我走出了考场。</p>
<p>和同学对完答案了，计算扣了 12 分，还有一些其他的问题，但值得欣慰的是，我答题卡上第二页的题目都没有错。</p>
<p>令我没想到的是，标准答案是我的两倍。</p>
<p>伤心。</p>
<hr />
<p>2023.12.27</p>
<p>我是一个英勇的中世纪战士，我四处征战，建立起了一个个繁华的城邦。</p>
<p>不知道是不是我太英勇了，有一次我兴致来了，去拜访我的朋友小 P，只不过我带了很多的礼仪团。</p>
<p>到了他的城邦时，只看见他全副武装，他的士兵也整装待发。</p>
<p>我给了小 P 一个拥抱，他说：“我的朋友，我还以为你要来攻打我呢。”</p>
<p>“怎么可能？我们可是最好的朋友。”</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/10/18/%e8%ae%b0%e6%a2%a6/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>我  &#124;&#124;  他</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/09/30/%e6%88%91-%e4%bb%96/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/09/30/%e6%88%91-%e4%bb%96/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:38:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=637</guid>

					<description><![CDATA[我在大街上遇到了一个非常像我的人，我疑惑的看着他，他也我用疑惑的目光看着我，想必他也觉得我是一个长得非常像他的 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>我在大街上遇到了一个非常像我的人，我疑惑的看着他，他也我用疑惑的目光看着我，想必他也觉得我是一个长得非常像他的人。</p>
<p>我们走进询问了一下对方的基本信息。当聊到，他命中缺草，我命中多水时，我觉得我们两非常的有缘，便朝他笑了笑，他对我还以微笑，好像是明白了我的意思。但我还是告诉他，我们应该找一个咖啡馆坐下慢慢聊。他同意了，在去往咖啡馆的路上，我们聊的十分火热，仿佛周围的一切都不存在了。</p>
<p>到了咖啡馆，他点了一杯卡布奇诺，我点了一杯美式拿铁。他喝了一口，对我说他喜欢卡布奇诺是因为他觉得这个名字叫起来顺口，而我是觉得美式拿铁好喝。很快我们便聊到了一起，我仿佛体会到了伯牙当年的感受。当我询问他的文科特别好，而我的理科特别好，要是我们两个合二为一那该多好啊，这样就不会遭人嘲笑了，他对此表示赞同。</p>
<p>我感觉空气愈发变得灼热了，眼前仿佛有什么东西当在我们面前，我向前出手，眼前出现了与镜子破碎类似的场景，然后他就不见了。他的卡布奇诺也不见了，我还想尝一尝他的卡布奇诺顺便请教一下他的学习方法呢。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/09/30/%e6%88%91-%e4%bb%96/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>For those of you who are struggling</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/09/29/for-those-of-you-who-are-struggling/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/09/29/for-those-of-you-who-are-struggling/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:47:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=633</guid>

					<description><![CDATA[For those of you who are struggling: Hello. My best fri [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>For those of you who are struggling:</p>
<p>Hello. My best friend. I am a student from Class 3 Grade 10. I joined mid-term exam and get 128 points on English. You can call me GGapa. Let’s make a friend. My email is ggapa@outlook.com. You can send an email to me to get my WeChat or QQ. I like coding in my free time and joined the Olympiad in Informatics. I also have a personal website. You can access by “ggapa.net:81”.  My favorite words are “I am not afraid of storms, for I am learning how to sail my ship.” This means you should not afraid difficulty.</p>
<p>Please forgive me that I will say some ugly words. It is you are a nothing. You should always remember it and stay calm. Don’t be a person who often rubbish someone. You will have a lot of pressure if you are do it. Because you're afraid they'll pass you by. </p>
<p>“Practices makes perfect.” It's a saying we all know. But have you been practicing? I don’t good at grammar. Maybe you can discover some mistake in the passage. Although my teacher in junior high never care about it. I can still pass exam. Because I practice and conclusion every day. By this, you can increase your words in mind.</p>
<p>Talk with teacher and your classmates even stranger who better than you. Don’t be shy. In senior, resource always get by yourself. If you want to get better. Make friends with them. When they are happy and free. Told them your problems and record their comments. If their advice is suit you. Then application to real life. You will make progress when you do this for a long time.</p>
<p>Mid-term English are not difficult if you do all of this. I think you will have a good grade. Keep going, never give up. Good luck to you. And You will be admitted to your desired high school. If you have problem, you can come to me. I will wait for you in Class 3 Grade 10.</p>
<p>Looking forward to hearing from you!</p>
<p></br></p>
<p>Best wishes,<br />
GGapa</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/09/29/for-those-of-you-who-are-struggling/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>天选之子</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/09/29/%e5%a4%a9%e9%80%89%e4%b9%8b%e5%ad%90/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/09/29/%e5%a4%a9%e9%80%89%e4%b9%8b%e5%ad%90/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:22:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=607</guid>

					<description><![CDATA[limΔ→0n−Δ=n 我去参加了一场考试，有一道题目的输出使我非常的困惑： 输出一行一个字符串 $s$ 表示 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" display="block"><mrow></mrow><mstyle mathsize="1.44em"><munder><mo data-mjx-texclass="OP" movablelimits="true">lim</mo><mrow><mi mathvariant="normal">Δ</mi><mo accent="false" stretchy="false">→</mo><mn>0</mn></mrow></munder><mi>n</mi><mo>−</mo><mi mathvariant="normal">Δ</mi><mo>=</mo><mi>n</mi></mstyle></math></p>
<p>我去参加了一场考试，有一道题目的输出使我非常的困惑：</p>
<blockquote>
<p>输出一行一个字符串 $s$ 表示答案。如果这个排列可以通过题目描述的方法构造得到，则 $s=YES$，否则 $s=NO$</p>
</blockquote>
<p>我不会做，便提交了下面的代码并向上天祈求我能通过:</p>
<pre><code class="language-cpp">/*
天灵灵地灵灵
随机输出必 AC(accept)
*/
#include &lt;bits/stdc++.h&gt;
using namespace std;

int main() {
    struct timeb timeSeed;
    ftime(&amp;timeSeed);
    srand(timeSeed.time * 1000 + timeSeed.millitm);//用毫秒当作随机数的种子
    if(rand() % 2) cout &lt;&lt; &quot;Yes&quot; &lt;&lt; endl;//随机输出
    else cout &lt;&lt; &quot;No&quot; &lt;&lt; endl;
    return 0;
}</code></pre>
<p>刚提交完这道题，考试便提前结束了，这让所有的考生感到非常诧异</p>
<hr />
<p>正当我准备离开考场之际，我背后传来了一声吼叫，我回头看，发现一个很有蟑螂气质的男人指着我。</p>
<p>他笑了笑，对我说：“你就是我要找的天选之子。”我听完满嘴问号，他对此并不感到奇怪异，继续说：“你有没有想过为什么你闯了这么多次红灯，却依然健健康康的活到了现在？这件事的概率不会超过百万分之一吧。因为你就是这个故事的「主角」。如果没有你，这个故事就不会继续。这也是为什么你提交了一份随机数代码却依然能在这道没有正解题目上取得满分。”</p>
<p>说完他便给我看我的记录，绿油油的非常漂亮，充满着生机，感觉还挺好吃的。</p>
<p>我十分好奇那些冥思苦想“正解”的人得知了这个消息之后会怎么想。</p>
<hr />
<p>蟑螂是这个比赛的举办人，他举办了这么多年比赛就是为了找到这个故事的「主角」，而现在他找到了。</p>
<p>我和他讨论了很久如何验证我是真正的主角，在排除了跳楼，断头台等一系列众生平等的方案之后，我们决定横穿一条高速公路。我很好奇在高速公路上没有任何可以躲藏的地方我该如何活下来。无论如何，就算我失败了至少能为来去匆忙的人们带来一丝丝喘息的机会。</p>
<p>在把钢丝网剪断之后，我们来到了高速公路前。车流飞速而过的气流吸附着我，心中突然有了一种使命感。我感到背后不可抗拒的推力，催促着我迈出第一步。我透过车流看到了高速公路的对面，充满着生机，对比这边的繁华显得格外幽寂。</p>
<p>恍惚间我来到了高速公路上，快速的气流使我站不住脚，我摔倒了。我的理性遏制住了我的本能，停在了道路的中间，我想这应该就是我的结局吧，我并不是什么「主角」，就只是一个运气比较好的普通人罢了。我闭上眼睛，等待着最终时刻的到来。</p>
<p>以上使我记忆断层前的经历，我不知怎么的就脸朝下趴在了高速公路一旁的草地上。</p>
<p>我翻过身来，看到了植物的芬芳。</p>
<p>高速公路上的车流停止了，我感到了一丝丝的忏悔，我不知道为什么作者要给我一个好的结局，也许我对他真的非常重要吧。</p>
<p>心中总觉得过意不去，于是在路旁用石头刻下了：“对不起，但现在该好好休息一下了。”</p>
<p>我走天桥回到了繁华的那一边，仿佛什么都没有发生似的。</p>
<hr />
<p>蟑螂横穿高速公路失败了，他没能到达充满生机的那头。这是后来我在新闻上看到的。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/09/29/%e5%a4%a9%e9%80%89%e4%b9%8b%e5%ad%90/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2023-9-9  鲜花</title>
		<link>https://ggapa.github.io/2023/09/10/2023-9-9-%e9%b2%9c%e8%8a%b1/</link>
					<comments>https://ggapa.github.io/2023/09/10/2023-9-9-%e9%b2%9c%e8%8a%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[GGapa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:08:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[鲜花]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ggapa.github.io/?p=513</guid>

					<description><![CDATA[我害怕学霸，每次和学霸聊天的时候都能感到一丝丝自卑，为了有和学霸聊天的资本，我立下志向要成为一个学霸。这样子就 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>我害怕学霸，每次和学霸聊天的时候都能感到一丝丝自卑，为了有和学霸聊天的资本，我立下志向要成为一个学霸。这样子就拥有了资本，与学霸聊天的资本。我还是太天真了，曾经因为周围爱发声的人都是顶尖院校的，让我误以为考取985不是一件非常困难的事情，事实证明我大错特错了。</p>
<p>没有什么事情是轻而易举的，差到极致是一件非常困难的事情，好到极致也同样是如此；可能稍微比较轻松一点的就是一个普普通通的大学吧。有的人说我没有自信，但我的本意只是想阐述一个残酷的事实罢了；这时候又会有人说“你青春年少却连一点梦想都不敢想”，如果我照着他说的去做，立下一个远大的志向“清华大学”，有人又要说了：“你能不能有一点自知之明，不要痴心妄想，痴人说梦！”，那好了，现在我不管怎么做别人都会说我，那我该怎么办呢？</p>
<p>做自己吧，认清自己的现状：“你就是菜，你就是弱。”，有些人又要说了：“能不能不要这样自我暗示？”，我不打算理会。每个人都是独一无二的，学习是枯燥的，乏味的，但作为一个学生就肯定要把学习带来的正向激励放大化，把负面反馈减小，这也是我唯一能做的了。但是再后来，我发现自己给自己的反馈太微弱了，因为你知道你自己其实并不弱，就只是单纯的想增加正面反馈罢了。于是我开始朝着他人发展，想办法让一些人崇拜我，追随我，赞扬我，在自己有把握的场合大胆的展现自己，在自己不熟的方面隐藏起来，把优点放大化，至于缺点——自己知道就行了。</p>
<p>但是我上面一个自然段说的话其实没啥大用，还不如找一个喜欢嘲讽你的人，然后把他当成你的竞争对手，这样子你就会想：我一定要比他努力一点，然后超过他，最后反过来狠狠的嘲讽他。毕竟高考本来就是相互竞争的，你在班上超过了他，鬼知道你会在四川省超过多少名像他一样的人。</p>
<p>学习方法都是自己寻找的，要勇敢与尝试才能发现一种适合自己的学习方法。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ggapa.github.io/2023/09/10/2023-9-9-%e9%b2%9c%e8%8a%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
